---
title: 紫焰
layout: post
author: shiow
lang: zh-Hant
category: purple_desire
depth: 1
date: 2011-03-15 00:00:01
---

#### 作者：shiow

---

棄天帝站在萬年牢外，他看着關在裏頭的人，眼裏寫上了不知明的情緒，裏面的人…是他費了一番心思才抓到的人，而那個人卻從未正眼看過自己一眼，就算枷鎖在身，那個人依舊一身的傲氣，一句話也沒有吭聲。


棄天帝伸手，掬起了蒼的髮絲，輕輕的親吻着：「你註定…要當我的奴隸…」蒼別開了臉，依舊不語。


＊＊＊＊＊


當我清醒的那一刻，是一股清流灌入了我的眼，那是一步蓮華的眼睛，他開啓了我的意識，讓我看到異度魔界，自我離世之後的模樣。我的兒子爲救鬼族而沉睡，而我的子孫一個個的戰死沙場。但…我並不覺的可惜…爲我所創造的魔界，這是應該的。

然…我的子孫黥武，解開了我的禁錮，讓我的元靈能脫離天魔像，我飛離魔界看着這廣大的神州…


一陣又一陣讓優美的箏音自某個山頭傳了出來，那優美的琴音讓人停下了腳步，棄天帝找尋着聲音的來源，飛進了深山裏，尋着聲音，進入了一處宛如仙境的居處。

一個紫色的身影正坐在桃花樹下，雙手正播着琴鉉，那優美的樂音正出自這個人之手。
那個人氣宇軒昂，身上道氣盎然，那張溫和中帶着威嚴的俊美容顏，從手指中流泄出來的樂音讓人迷醉，棄天帝張起那黑色的羽翼，一股強烈的慾望上了心頭，讓他全身的力量暴衝。


“想要這個人…想要這個人…”


然…那個人似乎發現了什麼…停下了撫琴的手，皺着眉頭望着天…。



有什麼…“東西”…在這裏？蒼感受到一股強大的邪惡力量壓在心頭，他暗提內力，到底是誰…



棄天帝默默的看着眼前的人，那人全身提起了氣，全身上下散着強者的氣勢，配上一身紫衣，宛如紫色的火焰，雄雄的燃燒着，有別於剛才的沉靜內斂，棄天帝慢慢的揚起眉，眼前的人會引發人的佔有慾和征服慾吶。

但是…現在還不是得到這個人的時侯，要補抓這個人，要從長計議才行…所以…棄天帝放出大量的魔氣，散於第三空間的力量留下了線索，因爲棄天帝知道…眼前的可人兒絕對會查清這股力量的來源。


「呵呵…我等你…來找我…」棄天帝張起羽翼就消失於這個山林。


蒼找不到那邪惡力量的來源，而這一刻！那壓迫感不見了，蒼感到不解，這股邪惡的力量來自何處，爲什麼這麼熟悉…到底是誰…。邪惡的力量另人不安，蒼不會放着不管，熟悉的力量…是魔氣。與異度魔界的魔的氣息是如此的相同，卻又感到本質的不同。所以蒼決意好好的追查魔力的來源。



回到道境玄宗總壇，查閱文獻卻沒有結果，蒼只好往另一個方向去查。蒼思考着那天的情況，沒有查覺的氣息，但卻有力量的壓迫，所以…有可能是來自第三空間的訊息。

所以蒼決定靈識出竅，進入第三空間，也許會有新的發現也說不定。但靈識出竅有風險，就是自身容體的保存，所以蒼找了一個隱密之處，藏好自己的肉體，設下結界，施展大法讓自己的靈識出竅，找尋魔氣的來源。


蒼一進入第三空間，就發現了棄天帝所留下來的氣息和力量，蒼直覺的那裏不對勁，這種大刺刺的方式，就好像在招告天下：我在這裏快一點來找我的感覺。

所以蒼雖追着力量，但他提高了警覺性，一發現不對就退回自己肉身。然…蒼萬萬沒有想到，那股力量的源頭早就在等他了。


「初自見面…玄宗之首！」棄天帝知道這個人，他回到異度魔界之後的第一件事就是查閱蒼的來例，這個全身散着紫色火焰的道子，竟然是異度魔界的死對頭，玄宗之首－蒼。

當知道這個男人的身份時，棄天帝一度傻眼，不過很快就恢復理智，並更想要征服這個男人了。所以…棄天帝設下了重重的關卡，就是要讓蒼一步步走進自己的陷井裏。

果然…蒼來了，就像迴應自己的感情，這個男人走進了第三空間，進入自己的領域裏。

「你是誰…」蒼大感不妙，眼前這個全身被黑氣所壟罩的男人，一看就知道非善類，那強大的魔氣和魔源已經可以斷定是異度魔界之人。沒有想到異度魔界還有如此人物存在於第三空間。

「棄天帝…異度魔界的元祖…你不會介意我有兒子和一堆優秀的孫子吧！」　棄天帝微笑的迴應。

「…」蒼直覺頭皮發麻，他化出了白虹劍，氣勁一提，就打向了棄天帝所在之處。棄天帝張開羽翼，輕鬆的閃開了蒼的攻擊，蒼的力量只有一半，因爲只有意識體，而棄天帝在這個第三空間是不折不扣的超級大魔王，所以蒼的攻擊對他而言只是小菜一碟。

蒼知道現在不是棄天帝的對手，所以他且戰且退，但棄天帝卻窮追不捨，一直纏鬥着蒼。

他在磨蒼的體力和意智力，所以棄天帝張起了強大的網，緊緊的纏住了蒼，絆住了蒼的腳步。

「白虹雙化！」蒼招勢發狠，但卻無法憾動棄天帝一分一亳，最後！竟被棄天帝逼到絕境。


「你逃不出我的手掌心！束手就擒才不會受傷！」棄天帝口氣放軟，他不想傷了眼前的人。然蒼似乎不領情，他再度化出玄宗陣法：「伏天王．降天一．怒海蒼流！」


棄天帝來不及張起力道，就被蒼打穿了自己的身體，雖然不會有事，但力量集合體（身體）被打穿，還是有點痛的。

「嘖嘖…真不聽話…」棄天帝張大了羽翼，衝向了蒼。蒼急急發招，卻被棄天帝發狠一擊，一推，就被壓向了無邊際的識海里…。


兩人力量相接太過強大，劃破了空間兩人竟然衝出了第三空間，蒼被棄天帝壓進了大海里…。


蒼的意識被緊緊的壓迫，棄天帝收緊了自己的羽翼，最終…只有一半力量的蒼最後不適棄天帝，昏倔在棄天帝的懷裏。


棄天帝抱緊了蒼的意識體：「終於補到你了…你…註定成爲我的奴隸…」


棄天帝揚起了羽翼，返回自己所存在的第三空間，開啓了萬年牢，將蒼鎖進牢裏。

「你終舊還是屬於我…接下來…」棄天帝看着在牢中的蒼的睡顏，棄天帝發現…只是擁有還是不夠的。


所以…


棄天帝以天魔像爲暫時附身之所，伸手操控自己一度放手的異度魔界。


降臨神州…所爲何事？


“我要擁有你的全部…蒼”
